日本人組團來港清潔海灘 自費逾30萬 執550公斤垃圾

本港今年暑假受內地暴雨影響，令大量垃圾湧港，香港海灘突變成垃圾灘。居住於日本沖繩的鈴木博將（HIROMASA SUZUKI），8月時曾特意飛來香港執垃圾。不過，他近日又再次訪港，今次更組團逾30位日本人一起到海灘進行大掃除。

據鈴木博將早前在facebook指，由上月底開始會到世界各地清潔海灘，第一站就是香港，呼籲日本人參與；香港站定於11月25至29日，旅程五日四夜，每人需自費逾萬元來港，分別大嶼山大浪灣海灘和南丫島蘆鬚城海灘執垃圾，最終清理約552公斤的垃圾。

今年31歲的鈴木博將，是日本環保組織Open Earth成員，自2013年起，幾乎每日在沖繩海灘執垃圾。他憶述日本西岸海灘常有垃圾從中國和韓國飄來，辛勞一日清潔後，垃圾又再飄至，似永無休止，自己有時也感到挫敗，但仍堅持下去，至今累計清理逾6噸垃圾。

又係中國

你睇下人地日家

Btw 外國勢力

不如執左我呢舊垃圾過日本

垃圾應該擺入垃圾筒

香港人慚愧唔慚愧

本港今年暑假受中國大陸暴雨影響，令大量垃圾湧港，香港海灘突變成垃圾灘。居住於日本沖繩的鈴木博將（HIROMASA SUZUKI），8月時曾特意飛來香港執垃圾。

中國人
日本人

強國暴雨搞到香港海灘勁多垃圾嗰陣都有好多香港人自發執垃圾，不過新聞無報咁解。Btw, respect，真係超有心。

其實我想執下
反正weekend冇咩做
又有意義過行山

其實呢d好應該政府做，點解要民間自發做，而家仲要日本人飛過黎幫我地搞

日本人仲要好似去到第三世界咁，心諗「嘩原來呢個世界有d地方係咁多垃圾嫁」

Shame

多謝你地

失禮死人
今次又係大陸送大禮畀香港人